荃灣區會斥不封關累市民「埋單」

荃灣區會斥不封關累市民「埋單」

荃灣區議會在大樓外的空地召開特別會議。梁穎妍攝

【本報訊】特區政府在武漢肺炎威脅下形同陷入半停擺狀態，荃灣區議會昨天在沒有民政處支援下召開特別大會，炮轟政府缺乏諮詢下徵用與民居相近的荃灣曹公潭戶外康樂中心，批評政府不封關，政策失當卻要「市民埋單」。會上也通過要求政府一個月內向成年香港居民派發一萬元抗疫。

相關新聞：家具運抵駿洋邨 警重兵駐守

民政處拒借場 被迫空地開會

荃灣區會特別會議在民政處拒絕借出場地及提供秘書處服務下，於區會所處大樓外空地進行。區議員岑敖暉發言時力數特首林鄭月娥班子四宗罪，批評林鄭死不封關，導致社區爆發危機；為免影響《蒙面法》上訴案件而拒絕呼籲市民戴口罩；岑相信內地疫情短期內難以受控，供港食物亦受影響，促請政府確保日常用品及食物供應充足，並確保前線醫護人員的醫療物品足夠。

區議員伍顯龍則指面對疫情，各地對食品等都可能作出限制出口措施，今次香港出現食糧等搶購潮，認為政府有必要管理本地生產。

數名建制派議員罕有出席沒有秘書處支援的會議，其中新社聯文裕明直斥欠缺足夠諮詢下，難說服市民同舟共濟；工聯會葛兆源亦表明反對徵用曹公潭戶外康樂中心及伍若瑜夫人健康院內的普通科門診診所作為指定診所。

會上通過多項動議，包括要求政府一個月內向年滿18歲的香港居民派發一萬元以協助度過武肺的嚴峻時刻、在未有進一步資料及全面改善設施下，反對伍若瑜夫人普通科門診作為武漢肺炎指定診所，及反對曹公潭戶外康樂中心作為隔離檢疫中心等。

■記者梁穎妍

無政府狀態

主席有無話比佢處理

動議完之後點

少數派都有出席

邊個做紀錄?